美國會議員推法案 禁政府採購華為、中興設備 憂中國借此監控官員

美國兩位共和黨參議員周三提出法案，立法禁止美國政府採購或租用中國兩家電訊設備巨頭華為及中興的產品，理由是擔心中國公司會利用這些設備監控美國官員。

有份草擬法案的阿肯色州參議員Tom Cotton表示，華為根本就是中國政府旗下的公司，故它更能透過入侵設備去盜取美國官員的資料，「外面有很多公司都能滿足我們的科技需要，我們不應令中國更容易去取得我們的情報。」

有關法案由Cotton與佛羅里達參議員Marco Rubio聯手提出，內容與一月時兩名眾議員推出的法案接近。

今年較早前，在一些國會議員向聯邦監管機構提出反對下，AT&T被迫取消向客戶提供華為手機的計劃，同時，美國政府亦以國安為由，否決一系列中國公司在當地的收購，包括螞蟻金服收購當地匯款服務公司MoneyGram。國會議員更忠告，若美國企業與華為或中移動有聯繫，或會影響其與美國政府的商業交易。

你個名